const stories = [
  {
    id: 0,
    projectData: {
      title: 'Шрифты бездомных людей',
      subTitle: 'Короткие истории о  проектах - это истории о социальных проектах, с которыми мы не знакомы лично, но, которые не оставили нас равнодушными.',
    },
    title: 'Шрифты бездомных людей',
    subTitle: 'Испанский фонд Arrels создал  проект HomelessFonts, чтобы поддержать бездомных людей в Барселоне, которых насчитывается более 3800 человек.',
    text: '«Каждый почерк уникален, как и каждый из нас» пишут организаторы проекта на своем сайте. Команда проекта создала коллекцию дизайнерских шрифтов, основанных на почерках бездомных людей, которыми те пишут свои таблички с просьбой о подаянии. Вся прибыль с продаж лицензий на шрифты идет на оказание поддержки бездомным людям. Лицензию на шрифты могут купить как частные лица, так и организации. Команда ressup не смогла пройти мимо такой уникальной инициативы и поддержала проект, купив лицензию на шрифт Лорейн и использовав его в своем логотипе.',
    answersAndQuestions: [
      {
        id: 0,
        question: 'Что такое ГИН?',
        answer: 'GIN - Gemeinwesenintegration und Normalisierung в переводе с немецкого языка означает "Интеграция в общество и нормализация".',
      },
      {
        id: 1,
        question: 'Кого интегрирует и нормализует общественная организация ГИН?',
        answer: 'Людей с особенностями развития интеллекта и множественными нарушениями развития.',
      },
      {
        id: 2,
        question: 'А что означает нормализация?',
        answer: 'Нормализация означает улучшить жизнь этих людей в обществе, повысить ценность их участия в общественной жизни и изменить отношение между ними и остальными членами общества.',
      },
      {
        id: 3,
        question: 'И как это делает ГИН?',
        answer: 'Сотрудники ГИН (? История ГИН) ассистируют людям с особенностями развития (? Частичное сопровождение) и сопровождают их в местах их проживания (? Полное сопровождение), предлагают трудовую терапию, ежедневную структуру, а также занятость в различных мастерских. Таким образом люди с особенностями развития становятся более независимыми от поддержки во всех сферах жизни (? История международной реформы психиатрии).',
      },
      {
        id: 4,
        question: 'А что делает проект “Огород”?',
        answer: 'Проект предлагает этим людям ежедневную структуру, совмещенную с трудовой терапией в форме занятости в огороде, сбора и сбыта урожая.',
      },
      {
        id: 5,
        question: 'Что значит предлагать ежедневную структуру?',
        answer: 'Для людей с особенностями развития налаженная структура дня имеет очень большое значение. Ежедневная структура позволяет им распознавать свои потребности и стабилизировать свои практические жизненные навыки. Посредством ежедневной структуры у них появляются цели и мотивация в повседневной рутине, чувство безопасности, развивается способность ориентироваться как в закрытом, так и в общественном пространстве.',
      },
      {
        id: 6,
        question: 'А что такое трудовая терапия?',
        answer: 'Форма терапии, при которой ручная или креативная работа целенаправленно используются для восстановления утраченных физических или умственных способностей.',
      },
      {
        id: 7,
        question: 'И сколько в проекте “Огород” участниц и участников?',
        answer: 'Проект предназначен для 12-ти человек.',
      },
      {
        id: 8,
        question: 'А почему только 12?',
        answer: 'В проекте 4 сотрудницы. И каждая из них может сопровождать максимально 3 участниц/ участников. Для качества сопровождения в трудовой терапии очень важно достаточно уделять внимания и времени участницам и участникам проекта.',
      },
      {
        id: 9,
        question: 'Кого в проект принять не могут?',
        answer: 'Стать частью проекта можно только по достижению совершеннолетия). Максимального возраста для принятия в проект нет. Важно, конечно, чтобы помимо интереса и желания работать в огороде, участницы и участники могли подходить к такой форме работе и с физической стороны. Поэтому в проекте не могут участвовать люди в инвалидных креслах или пожилые люди, которым тяжело дается работа в огороде.',
      },
      {
        id: 10,
        question: 'Сколько времени огородницы и огородники проводят в проекте?',
        answer: 'С понедельника по пятницу по 6 часов - летом с 8:00 до 14:00, а зимой с 9:00 до 15:00.',
      },
      {
        id: 11,
        question: 'С чего начинается день в “Огороде”?',
        answer: 'В огородный сезон с марта по октябрь рабочий день сотрудников проекта начинается в 7:00 утра.  Участницы и участники приходят в 8:00 утра. Каждый понедельник составляется меню, список продуктов для закупки, план работы на неделю. Ежедневно утром сотрудниками составляется план рабочих дел на день, который затем предлагается участницам и участникам. Участницы и участники, конечно, могут не соглашаться с чем-то, что их не устраивает или не нравится в плане. Все несогласия обсуждаются вместе. Проекту важно, чтобы у них была налаженная структура дня.',
      },
      {
        id: 12,
        question: 'А что происходит в несезон огорода?',
        answer: 'На зиму выставляются три теплицы.',
      },
      {
        id: 13,
        question: 'Теплица не огород, зимой не разбежаться, чем еще заняты участницы/ участники проекта в зимнее время года?',
        answer: 'На территории проекта есть деревообрабатывающая мастерская, где участницы и участники проекта могут быть заняты поделками и резней по дереву. Сотрудники проекта организует походы в музеи, на театральные постановки или просто прогулки по городу.',
      },
      {
        id: 14,
        question: 'Кроме огородничества какая работа еще выполняется совместно с сотрудницами/ сотрудниками проекта?',
        answer: 'Выпекание хлеба - любимое совместное занятие. Есть, конечно, и такие участницы и участники, которые любят за всем этим делом наблюдать и просто любоваться. Вместе обсуждается, что будет на обед. И тут всегда есть желающие в совместном приготовлении обеда, но и те, кому готовка еды вообще не интересна. Проект получает заказы на поставку овощей в социальные организации, часть урожая продается на выходных на овощном рынке. Среди участниц и участников всегда есть те, кому интересна такая занятость и они помогают в расфасовке овощей или участвуют в продаже на рынке.',
      },
      {
        id: 15,
        question: 'А что, если им всё надоело, они могут просто уйти из проекта?',
        answer: 'Конечно. Их ведь никто насильно не заставляет. У участниц и участников может просто пропасть мотивация на работу в огороде. Кроме этого, в любой группе людей могут возникнуть конфликты. Кто-то и по этой причине уходил. Или кому-то, например, тяжело вставать по утрам и приходить вовремя. Так как проект получает финансирование, то об уходе нужно сообщить сотрудникам проекта заранее, обычно за месяц.',
      },
      {
        id: 16,
        question: 'А как финансируется проект?',
        answer: 'Проект финансируется Венским Социальным Фондом (ВСФ) (?). В зависимости от степени инвалидности на каждую участницу и каждого участника выделяется дневная ставка, которая выплачивается Фондом ГИНу . Чем выше степень инвалидности, тем выше дневная ставка.',
      },
      {
        id: 17,
        question: 'А кем устанавливается степень инвалидности?',
        answer: 'Степень инвалидности устанавливается судом по делам опеки и попечительства. Фонд имеет права перепроверить установленную судом степень. Если сотрудники проекта считают, что степень инвалидности занижена, то они могут подать соответствующее заявление на пересмотрение степени. Такое заявление могут подать также и сами опекуны.',
      },
      {
        id: 18,
        question: 'Что такое дневная ставка?',
        answer: 'Это фиксированные ежедневные расходы для лиц, нуждающихся в уходе, поддержки и сопровождении.',
      },
      {
        id: 19,
        question: 'Как еще финансируется проект?',
        answer: 'Дополнительно к дневной ставке проект получает от Фонда средства на транспортные расходы участниц/ участников. Ну и, конечно, работа самих сотрудников проекта оплачивается фондом. Кроме этого, проект сам себя снабжает овощами, занимается поставками в социальные организации и продает овощи на городских овощных рынках. Средства с продаж идут на покупку семян, инструментов для огорода, на чернозем. Это облегчает работу, так как не нужно считать каждую копейку. Не у каждой организации есть такая роскошь.',
      },
      {
        id: 20,
        question: 'Какие знания и опыт необходимы, чтобы работать в таком проекте?',
        answer: 'В сфере по работе с людьми с особенностями развития идеально иметь образование социального работника с уклоном на работу с такими людьми. ГИН к этому пока не подходит строго, хотя государственные требования к образованию в этой сфере с каждым годом становятся всё строже. В проекте “Огород” все из разных областей: кто-то изучал сельское хозяйство и педагогическую подготовку в сельском хозяйстве, кто-то изучал социальную психиатрию, а кто-то получил соответствующее образование социального работника. Для данного проекта идеальное сочетание - это знание и опыт в аграрном секторе и в социальной работе с людьми с особенностями развития.',
      },
      {
        id: 21,
        question: 'Работает ли проект с волонтерами?',
        answer: 'Да, конечно. В проект могут обращаться как те, кто желает пройти практику в рамках учебы на социального работника, так и те, кто  просто хотят помочь проекту.',
      },
      {
        id: 22,
        question: 'Насколько заметны улучшения у участниц и участников?',
        answer: 'В основном это заметно по ориентированию. Одна участница в начале вообще не могла ориентироваться, ходила вдоль и поперек по грядкам в огороде. Теперь же она оглядывается и у нее появилась мотивация. Другая участница стала более самостоятельной. И таких примеров много. Участниц и участников проекта никто не контролирует, как и что они делают в огороде. Проект “Огород” дает им свободу работать так, как они могут и дает им пространство для развития.',
      },
    ],
    images: [
      {
        id: 0,
        title: 'teplica',
      },
    ],
  },
];
export default stories;
